# 測定手順

## （オプション）おんどとりの記録を開始する

1. スマホアプリを起動して、おんどとりと接続する
2. 予約記録を開始する
3. 開始時刻をランシートに記入する

## スレッショルドを設定する

```console
$ haniwers vth
```

1. ``vth``コマンドでスレッショルドを設定する
2. OSECHI本体のLEDの光り方を確認する
3. 設定されたスレッショルドをランシートに記入する

:::{caution}

適正なスレッショルドは、測定環境によって変化します。
測定場所を変更したという認識がある場合は、スレッショルド設定が問題なさそうか、目視で動作確認するとよいです。

LEDの光り方がおかしいと感じるときは、スレッショルドを再度測定してみてください。

:::

## DAQを開始する

```console
$ haniwers daq
```

1. ``daq``コマンドでデータ測定を開始する
2. 開始時刻をランシートに記入する

:::{hint}

測定を開始／終了した時刻や、途中経過の時刻などチェック項目を決めておくことで、データ測定に異変がないか早めに気がつくことができます。

また、測定中に感じた違和感は、できるだけログノートに残すように心がけましょう。
きちんと言語化することは、問題や原因を考えるきっかけになります。

:::

## DAQを終了する

1. {kbd}`Ctrl+c`でデータ測定を終了する
2. 終了時刻をランシートに記入する

:::{note}

中断コマンド（{kbd}`Ctrl+c`）を送信することで、測定中のファイルを正常に閉じることができます。

v0.15以降のバージョンでは、ファイルにタイムスタンプをつけて保存するように変更しました。
コマンドを実行するたびに別ファイルが作成されるため、誤操作で中断してしまった場合には、そのまますぐに再開して問題ありません。

:::

## （オプション）おんどとりの記録を停止する

1. スマホアプリを起動して、おんどとりと接続する
2. 現在時刻までのデータをファイルに書き出す
3. 書き出したファイルをパソコンに転送する（macの場合はエアドロップ）
4. 終了時刻をランシートに記入する

## 測定データを整理する

1. 測定データのディレクトリ名を``日付_run番号``に変更する
2. おんどとりのデータをこのディレクトリの中に移動する
3. ディレクトリ全体を``Googleドライブ/raw_data/``に移動する

:::{hint}

GUIを使って操作すればOKです。
コマンドライン操作より、間違えにくいはずです。

:::

## 測定データを変換する

```console
$ code config.toml
$ haniwers run2csv ラン番号 --save
```

1. ランシートの情報をもとに``config.toml``を編集する
2. ``run2csv``コマンドで測定したデータを解析しやすい形式に変換する

---

:::{note}

この部分以降はあとで消す

:::

4. パソコン（ラズパイなど）を起動する
5. OSECHIとパソコンをUSB-Cケーブルで接続する
6. OSECHIの電源をONにする

8. スレッショルドをスキャンする
    - チャンネルごとに適切なスレッショルド電圧を決める
    - スキャンする電圧の範囲を指定する
    - 正しく測定できたか確認する
9. 適切なスレッショルドを設定する
    - 前のステップで決定したスレッショルド電圧を設定する
10. データ取得を開始する
    - データを取得する回数（ファイル数と1ファイルあたりのイベント数）を指定する
11. データをその場で確認する
    - 取得したデータを解析できる形式に変換する
    - データ取得中に実行することもできる
12. データをきちんと解析する
    - 測定条件をまとめた設定ファイルを作成する
    - その情報を使って、データを解析できる形式に変換する
    - Python Notebookをなどを使って解析する
